SSD + HDD dual boot 一問

黎緊復活節假期想換notebook, 宜家用緊果部ssd裝咗ubuntu, hdd裝咗win10。雖然好日都唔開一次win10，但黎緊想將win10同ubuntu都裝係ssd，hdd用黎做storage(D drive同 /home)。

問題就黎啦，我知道應該將ubuntu /裝係ssd，/home裝係hdd，但我有幾個workspace係放係/home，但我又想淨係呢幾個workspace可以讀寫快d，係咪只能夠裝完之後將呢幾個workspace放係/，定有方法放係/home但其實指咗去ssd。

另外想問下backup問題，ubuntu default用deja dup，但如果full backup full restore去到restore kernel果part會炒，所以我淨係backup /home，d packages要重新裝過哂，有無咩suggestions，定係要用clonezilla？

另外有無notebook好推介，宜家用緊i7-6500u，128m2ssd+hdd, 12G Ram，無獨顯。
筆直10k，最好i7-7700HQor above, 256/512pcie ssd + hdd, 16G Ram or above，GTX 1050 or above。諗住寫code打機兩用，但i7-7700HQ係咪會好熱同好嘈，同唔駁電一陣就無電，另外有無其他野miss咗要考慮？重量2.5kg左右都可以接受

我知好多問題，但希望大家幫手比d意見，thx!

推

1. 可以/全部用ssd，要裝大file既folder symlink去hdd (ln -s /mnt/your-hdd/Downloads ~/)

2. 你可以backup埋/usr同/etc 如果係驚del錯file/裝錯野整壞os，可以用zfs/btrfs + snapper起snapshot。package我唔太介意再裝過，最重要係/etc同dotfiles

3. 加兩千dell 7577